Появился новый список студентов, которые уже получили специальную скидку 25% на проезд в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении в рамках программы "РЖД Бонус". 

Подробную информацию об этой программе можно посмотреть на сайте rzd-bonus.ru. 

Всем желающим принять участие в программе как студенты необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму(http://vk.cc/4vUkND) , чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: https://vk.cc/8wp0kS. 
 
Огромная просьба не отправлять заявки дважды. Все они будут рассмотрены со временем, а двойная отправка только замедляет процесс. Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech Представляем вашему вниманию новый проект нашего Культурного Физтеха — [club180040871|Small Talks]. 

Идея проекта — создание удобной площадки для выступления и дискуссии людей, интересующихся искусством. В основном планируется звать спикеров от МФТИ, но также будут устраиваться творческие встречи с приглашёнными известными гостями.

Если вы давно хотели рассказать о чём-то интересном из кино, живописи, музыки, путешествий, но в неформальной обстановке, за чашечкой кофе, среди "своих", или же наоборот, пойти и послушать познавательный рассказ, то ребята из Small Talks предоставят вам такую возможность. 

Мероприятия запланированы примерно каждые две недели. Приходите, участвуйте, слушайте — будет интересно!
 
#мероприятия@profkom_phystech
#культурный_физтех@profkom_phystech В связи с проведением Дня открытых дверей МФТИ будут закрыты красный, синий и серый читальные залы ГК c 17:00 13 апреля по 20:00 14 апреля. 
 
Зелёный зал, а так же боталки 12-го общежития в эти выходные будут работать в обычном режиме. 

UPD: Из-за олимпиады ФФПФ эти же 3 боталки будут заняты с 8:00 и до 15:00 13 апреля. Таким образом они будут недоступны всю субботу и воскресенье.

#кампус@profkom_phystech После сообщения о туберкулезе мы задали главному врачу медицинского центра МФТИ наиболее интересующие нас вопросы. Он заверил, что повода для паники нет. Все необходимые меры были приняты сразу же. 

О том, что было сделано и что нам делать теперь, читайте в прикрепленной статье.

#происшествия@profkom_phystech Появился список студентов в профилакторий на смену с 18 апреля. 
 
Порядок получения путевки в санаторий-профилакторий МФТИ: 
 
1. Оплатить путевку до 15 апреля включительно в кассе МФТИ (2 этаж АК, 14:00-17:30, стоимость 1000р). Если вы не успеваете оплатить путёвку лично, это может сделать кто-то из ваших знакомых. Также обращаем ваше внимание на то, что появилась возможность оплачивать профилакторий через личный кабинет. 
2. После оплаты прийти с квитанцией в профилакторий на 3 этаж. 
3. Оформить санаторно-курортную карту у терапевта в поликлинике, к которой вы прикреплены. Рекомендуем вам начать оформление санаторно-курортной карты уже сейчас, так как в среднем она делается три дня. Оформление санаторной карты обязательно! В дальнейшем заявки студентов, которые не оформили санаторную карту во время лечения, не будут рассматриваться. 

Все вопросы о профилактории вы можете задать в сообщения сообществу или посмотреть в FAQ (vk.com/@profkom_phystech-pro-profilaktoriy). 

ВНИМАНИЕ! Некоторым студентам пишут мошенники с требованием сделать оплату или "хотя бы предоплату" профилактория. Игнорируйте их: все денежные операции проводятся через кассу МФТИ. 

#профилакторий@profkom_phystech Уважаемые студенты ФМХФ! 
 
В связи с тем, что действующий профорг ФМХФ [id179437977|Тимофей Горшков] сложил с себя полномочия в соответствии с пунктом 2.3 Положения о выборах профоргов факультетов, мы объявляем сбор заявок на эту должность. 
 
Кандидатом может стать любой студент ФМХФ 2-5 курса, который проучился на этом факультете хотя бы год, проживает в общежитии и по 
результатам последней сессии имеет не более одной переэкзаменовки. Заявка должна содержать: 
 
• ФИО; 
• № группы; 
• E-Mail; 
• Телефон; 
• Фотографию; 
• Эссе кандидата (для публичного доступа). 
 
Подача заявок производится до 17 апреля включительно на почту 
profkom@phystech.edu.

#выборы@profkom_phystech Подведены итоги голосования, а значит известно, какие фильмы будут показаны на Ночи кино, которая пройдет с 27 на 28 апреля (сб-вс) в 00:10 в ТЦ "Конфитюр" в кинотеатре "Галакс".

Список выбранных фильмов: 

1) Шазам - https://www.kinopoisk.ru/film/shazam-2019-840372/
2) Хеллбой - https://www.kinopoisk.ru/film/693331/
3) Миллиард - https://www.kinopoisk.ru/film/1097478/

Обращаем Ваше внимание, что фильмы будут показаны именно в перечисленном выше порядке.

Цена билета — 400 рублей. Начало продаж — с 10 апреля (среда) с 11:00 до 17:00 в 224 ГК. Также у вас есть возможность приобрести к билету комбо-набор (кола 0,4 л + маленький попкорн) всего за 100 рублей. Более того, в баре для всех будет акция: начос с соусом + кола 0,4 л = 380 рублей и средний попкорн + 2 колы 0,4 л = 490 рублей.

Ждём вас! 

По всем вопросам обращаться к [id132514843|ответственному]. 

#ночь_кино@profkom_phystech Сегодня жители 12-го общежития заметили объявление о том, что у одного из студентов была обнаружена открытая форма туберкулёза.
 
Один из студентов почувствовал симптомы болезни и обратился для первичного осмотра к врачу, который подтвердил диагноз. Студент был госпитализирован. В больнице проведут более полное обследование, после чего можно будет окончательно подтвердить или опровергнуть диагноз. Однако в целях профилактики квартира, где жил студент, была обработана дезинфицирующим средством — справку об этом можно найти в прикреплённых документах.
 
Туберкулёз передаётся воздушно-капельным путём только при тесном взаимодействии с больным в помещении с плохой вентиляцией, поэтому большинству студентов МФТИ, даже если диагноз будет подтверждён, опасаться не стоит. 
 
Напоминаем, что флюорография поможет выявить туберкулёз на раннем этапе. Если вы делали флюорографию раньше, чем год назад, рекомендуем сделать её как можно скорее. 
 
Также, если вы заметили у себя симптомы заболевания — сильный кашель, иногда с мокротой или кровью, боли в груди, слабость, потерю веса, повышенную температуру, ночной пот — обратитесь к врачу.

Пост будет дополняться по мере поступления информации от администрации института.

#происшествия@profkom_phystech Профком студентов запускает Ночь кино, которая будет проходить в ночь с 27 на 28 апреля (сб-вс) в ТЦ "Конфитюр" в кинотеатре "Галакс". 

И конечно же, мы бы хотели определиться с выбором фильмов.

Список претендентов: 

1) Шазам - https://www.kinopoisk.ru/film/shazam-2019-840372/
2) Хеллбой - https://www.kinopoisk.ru/film/693331/
3) Миллиард - https://www.kinopoisk.ru/film/1097478/
4) Последствия - https://www.kinopoisk.ru/film/1000125/
5) Проклятие плачущей - https://www.kinopoisk.ru/film/1084329/

Результаты голосования мы подведём 8 апреля в 12:00. 

По всем вопросам обращаться к [id132514843|ответственному] .

#ночь_кино@profkom_phystech До 8 апреля продлится очередной этап сбора заявок на получение скидок по программе "РЖД Бонус". Участие в программе даёт возможность покупки билетов в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении со скидкой 25%. 
 
Внимание! Мы оформляем скидку только членам профсоюза. Всем остальным это можно сделать самостоятельно. Инструкция тут: https://rzd-bonus.ru/student.html 
 
Чтобы принять участие в программе как студент, необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru, получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: 
https://vk.cc/89jHaG. 
 
Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech До 8 апреля включительно будет проходить сбор заявок на получение карты ISIC. Выданные карты будут действительны до 31 декабря 2019 года. Обратите внимание, что для получения карты необходимо продлить студенческий билет на этот год. С инструкцией по подаче заявок можно ознакомиться по ссылке: https://vk.cc/8xymCX. 
 
Напоминаем, что ISIC — это единственное международное удостоверение, подтверждающее статус студента в любой точке мира. С её помощью вы можете: 
 
1) Посещать музеи, театры, выставки во всем мире со скидкой или вообще бесплатно. 
 
2) Воспользоваться скидкой в кафе, ресторанах, кинотеатрах, развлекательных центрах, спортзалах, книжных магазинах, скидки на обучающие курсы. 
 
3) Получать подарки от партнеров без покупки, просто при предъявлении карты. 
 
Подробную информацию об этой карте можно посмотреть на сайте 
https://isic.ru/ 
 
#ISIC@profkom_phystech Начинается сбор заявок на смену в профилакторий с 18 апреля. Обращаем ваше внимание, что форма закроется для заполнения в воскресенье, 7 апреля, в 23:59. 
 
Профилакторий можно посещать раз в семестр. 
Стоимость путёвки для студентов, как и раньше, будет составлять 1000 рублей. Смена с проживанием. 
В течение смены студенты получают трёхразовое питание и лечебные процедуры, которые назначает терапевт профилактория. 
 
Убедительная просьба! Если вы не собираетесь выкупать путёвку, не заполняйте форму подачи заявок! Это затрудняет распределение путёвок между нуждающимися студентами. 

Также обращаем ваше внимание на то, что появилась возможность оплачивать профилакторий через личный кабинет.

#профилакторий@profkom_phystech Появился список студентов на получение бесплатного питания. 
 
Карточку можно забрать в 224ГК в часы работы профкома (10:00-17:00). 
Питание предоставляется на месяц начиная с 3 апреля в столовой КПМ. Кушать можно раз в день с 8:00 до 22:00: чаще всего, это комплексный обед.
 
#бесплатное_питание@profkom_phystech Мы часто публикуем посты с результатами работы профкома. Несмотря на это, большая часть ежедневного труда наших активистов остаётся за кадром. 

Чтобы сделать деятельность профкома более доступной и открытой для студентов, мы запускаем телеграм канал правового отдела (tlgg.ru/pravovoyprofkom), где будем публиковать промежуточные результаты работы и взаимодействия с администрацией. 

Присоединяйтесь к нашему каналу, чтобы следить за решением волнующих вас проблем!

#правовая_работа@profkom_phystech Сегодня многим студентам Физтеха с разных аккаунтов писали сообщения от лица профкома (или "профкомитета") МФТИ и просили отдать голос за повышение стипендии и снижение стоимости контрактного обучения. 
 
Мы не имеем к этому никакого отношения и просим отправлять в поддержку ВКонтакте жалобу на эти аккаунты. 
Не переходите по ссылкам, которые вам присылают вместе с этими сообщениями, они вредоносные! Будьте аккуратны. 
 
P.S. Скриншоты сообщений в комментариях.

 #происшествия@profkom_phystech Переходите в группу Физтех Тура, чтобы посмотреть программу этих трех дней.

#отдых@profkom_phystech К нам часто поступают жалобы на агрессивное поведение собак. 
Несмотря на наличие у животных желтых и зеленых бирок – меток о проведении стерилизации — многие студенты чувствуют себя некомфортно из-за их присутствия. Иногда бродячие животные сбивались в стаи, громко лаяли и преследовали студентов. 

С начала года было зафиксировано два нападения бродячих собак без бирки на студентов. Пострадавшим пришлось обратиться к врачу и пройти серию уколов. 
Мы обратились с жалобой на случившееся к администрации города. После этого был проведён повторный отлов собак со стерилизацией, вакцинацией и проверкой адекватности поведения.

Если случаи нападения повторятся – напишите нам в сообщения группы, укажите дату и место. Если есть, к обращению прикрепите справку от врача. 
Несколько советов о том, как вести себя при нападении собаки, даны в прикрепленной статье.
 
Кроме того, хотим напомнить, что, подкармливая бездомных собак, вы привлекаете новых псов к стае и увеличиваете число животных на территории кампуса. 

Чувствуете ли вы, что собак стало много? Вызывает ли это у вас дискомфорт? Нужно ли уменьшать их количество рядом с общежитиями и учебными корпусами? Какими методами? Пишите, что думаете по этому поводу, в комментарии. 

#кампус@profkom_phystech В связи с проведением ярмарки вакансий ФБМФ серый читальный зал главного корпуса будет закрыт с 18:00 28 марта до 19:00 29 марта.

Все остальные боталки ГК и читальные залы 12-го общежития в этот период продолжат работать в обычном режиме.

#кампус@profkom_phystech Напоминаем, что студентам Физтеха предоставляется возможность оформить карту клиента торговых центров сети «METRO Cash&Carry».

Для того, чтобы получить карту, необходимо заполнить прикреплённую гугл-форму. В течение недели ваш запрос будет обрабатываться, после чего на почту придет электронная версия готовой карты. Чтобы получить пластиковую карту торговых центров «METRO Cash&Carry», нужно с этим письмом обратиться в любой магазин сети. 

Если вы отправили заявку, а ответа до сих пор нет — обращайтесь к профоргу вашего факультета.

#карточки_METRO@profkom_phystech Сегодня поздравляем с днем рождения [id29289325|Влада Смирнова], профорга ФРТК.

За годы работы в профкоме Влад проявил себя как ответственный и инициативный руководитель, активно отстаивающий права студентов в стенах института и за его пределами. Чего стоит только выигрыш суда по делу с автобусами на "Тысячу и одну ночь"! (https://vk.cc/9bUfNr)

Желаем Владу оставаться таким же целеустремленным и чутким к нуждам студентов человеком.

#дни_рождения@profkom_phystech Сегодня свой день рождения празднует [id13032017|Евген Науменко].

Уже три года Евген является неотъемлемой частью нашей команды, сначала в роли главы культурного физтеха, теперь в качестве заместителя председателя. 
Талантливый как руководитель, он умеет грамотно организовать рабочий процесс, всегда готов поддержать своих подопечных, дать совет или помочь в выполнении трудной задачи. Очень ценим его трудолюбие и ответственность.

Всей дружной командой поздравляем Евгена с праздником и желаем нескончаемой энергии и успехов в его важной работе.

#дни_рождения@profkom_phystech В связи с проведением заключительного этапа всероссийской инженерной олимпиады НТИ, зелёный и серый читальные залы главного корпуса будут закрыты до 22 марта включительно.

Вместо закрытых боталок можно пользоваться читальными залами 12-го общежития.

P.S. Пожалуйста, не оставляйте свои вещи просто так лежать на столах — не занимайте места в оставшихся боталках ГК!

#кампус@profkom_phystech Появился список студентов в профилакторий на смену с 27 марта. 
 
Порядок получения путевки в санаторий-профилакторий МФТИ: 
 
1. Оплатить путевку до 25 марта включительно в кассе МФТИ (2 этаж АК, 14:00-17:30, стоимость 1000р). Если вы не успеваете оплатить путёвку лично, это может сделать кто-то из ваших знакомых. 
2. После оплаты прийти с квитанцией в профилакторий на 3 этаж. 
3. Оформить санаторно-курортную карту у терапевта в поликлинике, к которой вы прикреплены. Рекомендуем вам начать оформление санаторно-курортной карты уже сейчас, так как в среднем она делается три дня. Оформление санаторной карты обязательно! В дальнейшем заявки студентов, которые не оформили санаторную карту во время лечения, не будут рассматриваться.

Все вопросы о профилактории вы можете задать в сообщения сообществу или посмотреть в FAQ (https://vk.com/@profkom_phystech-pro-profilaktoriy). 
 
ВНИМАНИЕ! Некоторым студентам пишут мошенники с требованием сделать оплату или "хотя бы предоплату" профилактория. Игнорируйте их: все денежные операции проводятся через кассу МФТИ. 
 
#профилакторий@profkom_phystech Появился новый список студентов, которые уже получили специальную скидку 25% на проезд в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении в рамках программы "РЖД Бонус". 

Подробную информацию об этой программе можно посмотреть на сайте rzd-bonus.ru. 

Всем желающим принять участие в программе как студенты необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: https://vk.cc/8wp0kS. 
 
Огромная просьба не отправлять заявки дважды. Все они будут рассмотрены со временем, а двойная отправка только замедляет процесс. Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech Появилась новая партия карт ISIC. Если вы нашли свою фамилию в приложенной вики-странице — карту можно забрать в 224 ГК по будням, с 11:00 до 17:00. 

Если вы хотите подать заявку на получение карты — всю необходимую информацию можно посмотреть по ссылке: https://vk.cc/8xymCX 
 
#ISIC@profkom_phystech Начинается сбор заявок на смену в профилакторий с 27 марта. Обращаем ваше внимание, что форма закроется для заполнения в субботу, 16 марта, в 23:59. 

Профилакторий можно посещать раз в семестр. 
Стоимость путёвки для студентов, как и раньше, будет составлять 1000 рублей. Смена с проживанием. 
В течение смены студенты получают трёхразовое питание и лечебные процедуры, которые назначает терапевт профилактория. 
 
Убедительная просьба! Если вы не собираетесь выкупать путёвку, не заполняйте форму подачи заявок! Это затрудняет распределение путёвок между нуждающимися студентами. 
 
#профилакторий@profkom_phystech С Нового Года физтехам не выплачивались социальные дотации АПОС. Задержки связаны с временными проблемами с документацией у Ассоциации Профсоюзных Организаций. 

Мы внимательно следим за развитием событий и оповестим вас в группе и с помощью СМС-сообщений, как только ситуация продвинется в положительном направлении.

Напоминаем, что если ваше материальное положение пошатнулось на фоне отсутствия ежемесячных выплат, вы можете получить материальную помощь от профкома. Подробности можете выяснить у профорга факультета.

По всем возникшим вопросам по-прежнему можно обращаться к ответственному за выплаты от АПОС [id70790722|Семену Попову].

#материальная_поддержка@profkom_phystech Знаменательная новость для всех студентов и сотрудников МФТИ: произошло открытие корпуса цифровых технологий, более известного как Физтех.Цифра.  Открылись также два новых перехода, связывающих "Цифру" с "Арктикой" и ГК.

Проректор по строительству, эксплуатации сооружений и энергоэффективности Ланчаков А.Б. подтвердил, что переход открыт, и сказал, что строительные работы закончены в полном объеме.

#кампус@profkom_phystech В течение холодного времени года в профком поступало множество жалоб в связи с неработающими батареями отопления в высотных общежитиях: 9-м, 10-м и 11-м. По информации директора студгородка, в настоящее время все проблемы по обращениям студентов решены. К этому посту прикреплены письмо профкома и ответ от директора студгородка.

Напоминаем вам, что если у вас в комнате не топят, вы всегда можете оставить заявку на ремонт в журнале вашего общежития. Обычно он находится на первом этаже у охраны или у коменданта. В вашей заявке должны быть указаны Ф.И.О., дата обращения, комната и причина обращения.

Если же на ваш запрос долгое время никак не отвечают, обращайтесь в профком студентов МФТИ. Мы поможем ускорить процесс рассмотрения заявки на ремонт.

То же самое касается неисправностях и в учебных корпусах. В учебных аудиториях не топят или есть неработающие розетки, неоткрывающиеся окна и другие поломки? Сообщайте в профком и в журнал заявок на охране соответствующего учебного корпуса.

#кампус@profkom_phystech #культурный_физтех@profkom_phystech Сегодня празднует свой день рождения [id176833011|Артур Фрезоргер], профорг ФАЛТ.

Артур уже полгода защищает интересы студентов и улучшает жизнь своего факультета. Он всегда очень ответственно относится к своему делу и готов прийти на помощь в любой момент.

Мы желаем ему успехов в дальнейшем развитии, оставаться таким же амбициозным и целеустремленным, помогать команде профкома двигаться вперед.

#дни_рождения@profkom_phystech В этот солнечный день, 7 марта, поздравляем всех студенток и сотрудниц с Международным женским днем.

Приходите с 11:00 до 16:00 в холл перед боталками ГК. Будем угощать фруктами и баловать шоколадным фонтаном. И конечно, осыплем поздравлениями.

Прекрасная половина Физтеха, ждём вас!

#мероприятия@profkom_phystech До 5 марта продлится очередной этап сбора заявок на получение скидок по программе "РЖД Бонус". Участие в программе даёт возможность покупки билетов в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении со скидкой 25%. 
 
Внимание! Мы оформляем скидку только членам профсоюза. Всем остальным это можно сделать самостоятельно. Инструкция тут: https://rzd-bonus.ru/student.html 
 
Чтобы принять участие в программе как студент, необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru, получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: 
https://vk.cc/89jHaG. 
 
Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech До 5 марта включительно будет проходить сбор заявок на получение карты ISIC. Выданные карты будут действительны до 31 декабря 2019 года. Обратите внимание, что для получения карты необходимо продлить студенческий билет на этот год. С инструкцией по подаче заявок можно ознакомиться по ссылке: https://vk.cc/8xymCX. 
 
Напоминаем, что ISIC — это единственное международное удостоверение, подтверждающее статус студента в любой точке мира. С её помощью вы можете: 
 
1) Посещать музеи, театры, выставки во всем мире со скидкой или вообще бесплатно. 
 
2) Воспользоваться скидкой в кафе, ресторанах, кинотеатрах, развлекательных центрах, спортзалах, книжных магазинах, скидки на обучающие курсы. 
 
3) Получать подарки от партнеров без покупки, просто при предъявлении карты. 
 
Подробную информацию об этой карте можно посмотреть на сайте 
https://isic.ru/ 
 
#ISIC@profkom_phystech Вчера состоялся весенний отбор в профком. Наш дружный коллектив стал еще больше. Лучшие моменты вчерашнего дня запечатлены на фото. 
 
Большое спасибо всем, кто пришел! Будем делать жизнь физтехов проще и ярче вместе!
 
 P.S. За фотографии спасибо [id46914179|Кириллу Мирошниченко].

#отбор@profkom_phystech Отбор уже завтра! 
Знакомьтесь поближе с нашими отделами. Ждем вас в пятницу в 20:30 в 239 НК. 
 
#отбор@profkom_phystech Появился список студентов на получение бесплатного питания. 

Карточку можно забрать в 224ГК в часы работы профкома (10:00-17:00). Питание предоставляется на месяц начиная с 1 марта в столовой КПМ. Кушать можно раз в день с 8:00 до 22:00: чаще всего, это комплексный обед.

#бесплатное_питание@profkom_phystech Появился список студентов в профилакторий на смену с 5 марта.

Порядок получения путевки в санаторий-профилакторий МФТИ: 
 
1. Оплатить путевку до 1 марта включительно в кассе МФТИ (2 этаж АК, 14:00-17:30, стоимость 1000р). Если вы не успеваете оплатить путёвку лично, это может сделать кто-то из ваших знакомых. 
2. После оплаты прийти с квитанцией в профилакторий на 3 этаж. 
3. Оформить санаторно-курортную карту у терапевта в поликлинике, к которой вы прикреплены. Рекомендуем вам начать оформление санаторно-курортной карты уже сейчас, так как в среднем она делается три дня. 
Если по каким-либо причинам вы не успели оформить санаторно-курортную карту к началу смены, вы можете получить талоны на питание только на несколько дней. 
 
Все вопросы о профилактории вы можете задать в сообщения сообществу или посмотреть в FAQ (https://vk.com/@profkom_phystech-pro-profilaktoriy). 
 
ВНИМАНИЕ! Некоторым студентам пишут мошенники с требованием сделать оплату или "хотя бы предоплату" профилактория. Игнорируйте их: все денежные операции проводятся через кассу МФТИ. 
 
#профилакторий@profkom_phystech Пока новый семестр только набирает обороты, мы объявляем отбор в команду профкома студентов МФТИ. 

Состоится он уже на этой неделе.
На встрече расскажем, кто мы такие, чем занимаемся, что уже сделали и что планируем сделать. Приходите пообщаться с активом профкома — с ребятами, благодаря которым жизнь физтехов проще и ярче. 

Ждём вас в пятницу, 1 марта, в 20:30 в 239 НК. Приходите, чтобы посмотреть на нас, познакомиться поближе и присоединиться к нашей команде. 
 
#отбор@profkom_phystech Начинается сбор заявок на смену в профилакторий с 5 марта. Обращаем ваше внимание, что форма закроется для заполнения в воскресенье, 24 февраля, в 23:59. 
 
Профилакторий можно посещать раз в семестр. 
Стоимость путёвки для студентов, как и раньше, будет составлять 1000 рублей. Смена с проживанием. 
В течение смены студенты получают трёхразовое питание и лечебные процедуры, которые назначает терапевт профилактория. 
 
Убедительная просьба! Если вы не собираетесь выкупать путёвку, не заполняйте форму подачи заявок! Это затрудняет распределение путёвок между нуждающимися студентами. 
 
#профилакторий@profkom_phystech Подведены итоги фотоконкурса ко Дню святого Валентина. Из всех публикаций, выложенных с нашим хэштегом, мы выбрали [id132266934|победителя]. В качестве награды мы приготовили главный приз — картину, написанную по фотографии. Всех остальных участников тоже ждут подарки: наборы конфет. Поздравляем!

Для получения призов участникам необходимо прийти в 224ГК 25 февраля с 11:00 до 17:00. С победителем конкурса мы свяжемся самостоятельно.

Благодарим всех за участие! Фотографию победителя прикрепляем.

#фотоконкурс@profkom_phystech Сохраняйте себе календарь выходных и праздничных дней на 2019 год, чтобы было легче планировать поездки.

#учебный_процесс@profkom_phystech Появился новый список студентов, которые уже получили специальную скидку 25% на проезд в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении в рамках программы "РЖД Бонус". 

Подробную информацию об этой программе можно посмотреть на сайте rzd-bonus.ru. 

Всем желающим принять участие в программе как студенты необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: https://vk.cc/8wp0kS. 
 
Огромная просьба не отправлять заявки дважды. Все они будут рассмотрены со временем, а двойная отправка только замедляет процесс. Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 

#РЖД_Бонус@profkom_phystech Уже завтра настанет самый романтический день в году — День святого Валентина, и мы подготовили мероприятия, с которыми праздник будет ещё теплее и радостнее.

Профком совместно с [club155302641|Физтех.Галереей] сделали красивые валентинки. Приходите завтра в холл НК с 10:00 до 15:30, пишите любовные послания, а мы сами доставим их адресату. Не стесняйтесь выражать свои чувства и симпатии!

А еще мы запускаем фотоконкурс. Выкладывайте ваши парные фотографии с хэштегом #ProfkomValentinesDay в Инстаграм и Вконтакте до 18 февраля. Приниматься будут любые фотографии, на которых запечатлена любовь и на которых вас двое. Авторы лучшего снимка получат картину, написанную по фотографии, а остальные победители — коробки конфет.

Ждём вас всех завтра с нетерпением.

#мероприятия@profkom_phystech Мы возобновляем сбор анкет студентов на получение бесплатного питания! 
 
В Долгопрудном выделяются места в столовой КПМ. Студенты будут получать питание в течение месяца, раз в день (с 8:00 до 22:00): чаще всего, это комплексный обед. 

Преимущества при распределении будут иметь студенты, относящиеся к следующим социальным категориям: 
— студенты из многодетных семей/студенты, имеющие детей 
— студенты из малоимущих семей 
— студенты, имеющие родителей-инвалидов/родителей-пенсионеров 
— студенты из неполных семей 
— студенты-сироты 
— студенты, имеющие хронические заболевания 
 
Заполнять заявку нужно раз в семестр, далее вы автоматически будете участвовать в конкурсе в течение всего семестра. Форма подачи прикреплена ниже. Ссылку на эту же форму вы можете увидеть в шапке группы. 
 
#бесплатное_питание@profkom_phystech Сегодня мы хотим поздравить с днём рождения [id73269810|Лизу Киселеву], руководителя [club60098643|Культурного Физтеха]! 

Лиза возглавляет свой отдел не так давно, однако уже немало интересных проектов были реализованы под ее руководством. В их числе календарь бесплатного входа в музеи и регулярные экскурсии. Тактичная и внимательная, она уверенно справляется с обязанностями главы КФ, стремясь сделать жизнь студентов интересней и осмысленней. 

Команда профкома студентов МФТИ поздравляет Лизу с праздником и желает ей вдохновения и удачи в карьере и творчестве.

#дни_рождения@profkom_phystech Внимание всем обучающимся!

Сегодня в ночь с 10 на 11 февраля произошло задымление в Корпусе микроэлектроники. Причина возгорания ещё уточняется и будет сообщена в ближайшее время. По информации спасательных служб, место возгорания — 4-й этаж.

В связи с произошедшим, до устранения задымления и последствий пожара корпус вместе с переходами из ГК и КПМ сегодня будут закрыты, а учебные занятия и экзамены отменены. Завтра занятия пройдут по расписанию.

Напоминаем, что если у вас возникают вопросы по поводу отменённых занятий и изменений в расписании, всегда можно звонить в учебное управление по телефону +7 (495) 408-52-66.

UPD: Причина возгорания — короткое замыкание в системном блоке в кабинете на 4 этаже из-за перегрева. К моменту приезда спасательных служб охранники локализовали задымление. Однако из-за необходимости удалить последствия возгорания все занятия на 3 этаже отменяются.

Остальные кабинеты и коридоры НК работают в штатном режиме, вход и проход в другие корпуса разрешён.

Согласно сообщениям администрации, в настоящее время в НК проходит переоборудование и ремонт в рамках мер противопожарной безопасности.

#происшествия@profkom_phystech Подведены итоги голосования, а значит известно, какие фильмы будут показаны на Ночи кино, которая пройдет с 23 на 24 февраля (сб-вс) в 00:10 в ТЦ "Конфитюр" в кинотеатре "Галакс".

Список выбранных фильмов: 

1) Как приручить дракона 3 - https://www.kinopoisk.ru/film/706655/
2) Завод - https://www.kinopoisk.ru/film/993591/
3) Власть - https://www.kinopoisk.ru/film/1044045/

Обращаем Ваше внимание на то, что фильмы будут показаны именно так, как перечислено выше.

Цена билета — 400 рублей. Начало продаж — с 12 февраля (вторник) с 11:00 до 17:00 в 224 ГК. Также у вас есть возможность приобрести к билету комбо-набор (кола 0,4 л + маленький попкорн) всего за 100 рублей. Более того, в баре для всех будет акция: начос с соусом + кола 0,4 л = 380 рублей и средний попкорн + 2 колы 0,4 л = 490 рублей.

Ждём вас! 

По всем вопросам обращаться к [id132514843|ответственному]. 

#ночь_кино@profkom_phystech Первая в этом семестре Ночь кино состоится с 23 на 24 февраля (сб-вс) в ТЦ "Конфитюр" в кинотеатре "Галакс". 

Давайте определимся с выбором фильмов.

Список претендентов: 

1) Алита: Боевой ангел - https://www.kinopoisk.ru/film/88173/
2) Как приручить дракона 3 - https://www.kinopoisk.ru/film/706655/
3) Власть - https://www.kinopoisk.ru/film/1044045/
4) Омен: Перерождение - https://www.kinopoisk.ru/film/1115481/
5) Завод - https://www.kinopoisk.ru/film/993591/

Результаты голосования мы подведём 10 февраля в 23:00. 

По всем вопросам обращаться к [id132514843|отвественному].

#ночь_кино@profkom_phystech #культурный_физтех@profkom_phystech Появился список студентов в профилакторий на смену с 7 февраля. 

Порядок получения путевки в санаторий-профилакторий МФТИ: 
 
1. Оплатить путевку до 5 февраля включительно в кассе МФТИ (2 этаж АК, 14:00-17:30, стоимость 1000р). Если вы не успеваете оплатить путёвку лично, это может сделать кто-то из ваших знакомых. 
2. После оплаты прийти с квитанцией в профилакторий на 3 этаж. 
3. Оформить санаторно-курортную карту у терапевта в поликлинике, к которой вы прикреплены. Рекомендуем вам начать оформление санаторно-курортной карты уже сейчас, так как в среднем она делается три дня. 
Если по каким-либо причинам вы не успели оформить санаторно-курортную карту к началу смены, вы можете получить талоны на питание только на несколько дней. 
 
Все вопросы о профилактории вы можете задать в сообщения сообществу или посмотреть в FAQ (https://vk.com/@profkom_phystech-pro-profilaktoriy). 
 
ВНИМАНИЕ! Некоторым студентам пишут мошенники с требованием сделать оплату или "хотя бы предоплату" профилактория. Игнорируйте их: все денежные операции проводятся через кассу МФТИ. 
 
#профилакторий@profkom_phystech Профкомом студентов МФТИ совместно с МКИ и администрацией вуза обсуждается идея автоматизации составления индивидуальных учебных планов.
 
Сегодня прошла встреча с заместителем проректора по учебной работе и довузовской подготовке Дмитриевым Д.Ю., который занимается этой инициативой со стороны администрации, и некоторыми замдиректорами. 
 
В чем суть?
У каждого студента в личном кабинете будут списки дисциплин обязательных для всей образовательной программы по федеральному стандарту (например ПМФ), а также предметов его физтех-школы и базовой кафедры. 

Учебный план можно будет составить как конструктор, оставив те предметы, которые вы считаете необходимыми для себя, и включив новые. При этом студенту придется набрать необходимое количество зачетных единиц, учесть, что некоторые предметы идут в связке друг с другом, уложить их в расписание. Кроме зачетных единиц есть еще список компетенций, которые студент должен получить в рамках программы обучения.

Что сейчас?
Основные для программы (например, для ПМФ: матанализ, общая физика, история и т.д.) предметы заменять нельзя, это противоречит существующему образовательному стандарту. Предметы физтех-школы можно менять, внося изменения в учебный план в случае согласия руководства физтех-школы. Базовые предметы меняются со сменой базовой кафедры или при согласии ее заведующего. 

Таким образом, предметы, которые раньше приходилось менять в деканате или на кафедре, можно будет заменить в личном кабинете. 

Эта система должна сделать учебный процесс более гибким, облегчить переводы между факультетами и кафедрами и избежать трудностей утверждения индивидуальных планов.
 
Проект еще находится в разработке, поэтому в комментариях мы ждем ваши предложения по его улучшению. Будем очень рады историям людей, которые уже составляли индивидуальные планы и готовы поделиться подводными камнями.

Это далеко не последнее собрание с администрацией. В следующий раз все пожелания мы озвучим и будем держать в курсе дела.

#учебный_процесс@profkom_phystech Подготовили для вас отчёт по проверке столовых в осеннем семестре 2018 года.

Главная информация: 
 
1) Кто победил?

Самую высокую оценку получили заведения сети "Здоровое питание" (столовые в ГК, НК, БК и Арктике).

2) Сколько стоит? 

Средний чек за обед 222 рубля. Для сравнения: средний чек в мае 2018 был 203 рубля.
 
Столовые объединены в группы по управляющим организациям. Как правило, у них одна кухня и одинаковые условия хранения и готовки еды. 

Полную версию отчета ищите внизу в приложенной вики-странице. 
 
Напоминаем, что если вы нашли какие-то нарушения в работе столовых, фотографируйте проблему и присылайте в личные сообщения Профкома. Вместе мы сможем улучшить качество питания в кампусе.
 
#кампус@profkom_phystech Друзья, уже прошли жаркие недели сдач и волнительные экзамены, а это значит, что самое время разрядиться на зимнем отдыхе от профкома! 
 
Объявляем традиционный фотоконкурс: в этот раз наши локации Карелия и Шерегеш. Покажите, как нужно отдыхать? 
 
Номинации следующие: 
- "Физтехи и снег" 
- "Экстремальный отдых" 
- "Природа вокруг физтехов" 
 
А чтобы мы увидели все ваши шедевры, не забывайте ставить хэштег #PROFKOMWINTERMIPT в соцсетях Вконтакте или Инстаграм! 
 
Ну а мы тем временем подбираем для самых снежных и экстремальных из вас необычные подарки. 
 
#отдых@profkom_phystech Начинается сбор заявок на смену в профилакторий с 7 февраля. Обращаем ваше внимание, что форма закроется для заполнения в воскресенье, 27 января, в 20:00. 
 
Профилакторий можно посещать раз в семестр. 
Стоимость путёвки для студентов, как и раньше, будет составлять 1000 рублей. Смена с проживанием. 
В течение смены студенты получают трёхразовое питание и лечебные процедуры, которые назначает терапевт профилактория. 
 
Убедительная просьба! Если вы не собираетесь выкупать путёвку, не заполняйте форму подачи заявок! Это затрудняет распределение путёвок между нуждающимися студентами. 

#профилакторий@profkom_phystech До 26 января включительно будет проходить сбор заявок на получение карты ISIC. Выданные карты будут действительны до 31 декабря 2019 года. Обратите внимание, что для получения карты необходимо продлить студенческий билет на этот год. С инструкцией по подаче заявок можно ознакомиться по ссылке: https://vk.cc/8xymCX. 
 
Напоминаем, что ISIC — это единственное международное удостоверение, подтверждающее статус студента в любой точке мира. С её помощью вы можете: 
 
1) Посещать музеи, театры, выставки во всем мире со скидкой или вообще бесплатно. 
 
2) Воспользоваться скидкой в кафе, ресторанах, кинотеатрах, развлекательных центрах, спортзалах, книжных магазинах, скидки на обучающие курсы. 
 
3) Получать подарки от партнеров без покупки, просто при предъявлении карты. 
 
Подробную информацию об этой карте можно посмотреть на сайте 
https://isic.ru/ 
 
#ISIC@profkom_phystech До 23 января продлится очередной этап сбора заявок на получение скидок по программе "РЖД Бонус". Участие в программе даёт возможность покупки билетов в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении со скидкой 25%. 
 
Внимание! Мы оформляем скидку только членам профсоюза. Всем остальным это можно сделать самостоятельно. Инструкция тут: https://rzd-bonus.ru/student.html 
 
Чтобы принять участие в программе как студент, необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru, получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: 
https://vk.cc/89jHaG. 
 
Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech Сегодня празднует день рождения [id152810514|Валерия Филиппова], профорг ФУПМ!

Лера занимает свою должность с апреля этого года и успешно справляется со своими обязанностями, старательно защищая интересы студентов и внимательно относясь к проблемам каждого.

Кроме деятельности на благо факультета Лера — инициативный и ответственный активист профкома сразу в двух отделах: в культурно-массовом отделе и в отделе по проверке столовых.

Команда профкома поздравляет Леру и желает успехов в нелёгкой, но очень важной работе, оставаться такой же целеустремлённой, надёжной и отзывчивой!

#дни_рождения@profkom_phystech Появился список студентов в профилакторий на смену с 10 января. 

Порядок получения путевки в санаторий-профилакторий МФТИ: 

1. 9 или 10 января оплатить путевку в кассе МФТИ (2 этаж АК, 14:00-17:30, стоимость 1000р). Если вы не успеваете оплатить путёвку лично, это может сделать кто-то из ваших знакомых.
2. После оплаты прийти с квитанцией в профилакторий на 3 этаж. 
3. Оформить санаторно-курортную карту у терапевта в поликлинике, к которой вы прикреплены. Рекомендуем вам начать оформление санаторно-курортной карты уже сейчас, так как в среднем она делается три дня. 
Если по каким-либо причинам вы не успели оформить санаторно-курортную карту к началу смены, вы можете получить талоны на питание только на несколько дней. 
 
Все вопросы о профилактории вы можете задать в сообщения сообществу или посмотреть в FAQ (https://vk.com/@profkom_phystech-pro-profilaktoriy). 
 
ВНИМАНИЕ! Некоторым студентам пишут мошенники с требованием сделать оплату или "хотя бы предоплату" профилактория. Игнорируйте их: все денежные операции проводятся через кассу МФТИ. 

#профилакторий@profkom_phystech Сегодня, в разгар новогодних праздников,  отмечает свой день рождения профорг ФОПФ [id31309240|Степан Иванов].

Степа не так давно занимает свой пост: его выбрали только в этом учебном году. До этого он был активистом  правового отдела профкома. За время своей работы он успел заслужить репутацию ответственного и внимательного человека, всегда вовремя выполняющего свою работу. 

Всей дружной командой профкома поздравляем Степу с праздником и желаем ему вдохновения и жизненных сил, а также успехов в его непростой, но такой важной работе. 

#дни_рождения@profkom_phystech Начинается сбор заявок на смену в профилакторий с 10 января. Обращаем ваше внимание, что форма закроется для заполнения в воскресенье, 6 января, в 20:00. 
 
Профилакторий можно посещать раз в семестр. 
Стоимость путёвки для студентов, как и раньше, будет составлять 1000 рублей. Смена с проживанием. 
В течение смены студенты получают трёхразовое питание и лечебные процедуры, которые назначает терапевт профилактория. 
 
Убедительная просьба! Если вы не собираетесь выкупать путёвку, не заполняйте форму подачи заявок! Это затрудняет распределение путёвок между нуждающимися студентами. 
 
#профилакторий@profkom_phystech Если вы остаетесь встречать Новый год в кампусе, у нас для вас хорошие новости!

В новогоднюю ночь всем студентам и аспирантам МФТИ можно будет входить во все общежития, кроме 2-го, до 03:00. Так что можете праздновать, меньше беспокоясь о времени.

Во второе общежитие все обучающиеся смогут свободно попасть 31 декабря только до 16:00. В оставшийся вечер и до 06:00 1 января войти смогут только живущие там физтехи, заранее приглашенные ими гости, а также все студенты и аспиранты ФИВТ. 

#кампус@profkom_phystech В этот снежный зимний день свой день рождения отмечает [id22268940|Рома Филев], руководитель КМО.

Уже год он занимает свой пост. За это время силами Ромы и его команды было организовано много ярких событий, таких как Geek Race, Тайный Санта, ночной каток на день рождения физтеха. Его креативность, энтузиазм и внимательность к деталям помогли сделать каждое из этих мероприятий запоминающимися. 

Команда профкома поздравляет Рому с праздником и желает ему успехов в делах, оставаться таким же ярким и творческим.

#дни_рождения@profkom_phystech Появился новый список студентов, которые уже получили специальную скидку 25% на проезд в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении в рамках программы "РЖД Бонус". 

Подробную информацию об этой программе можно посмотреть на сайте rzd-bonus.ru. 
 
Всем желающим принять участие в программе как студенты необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: https://vk.cc/8wp0kS. 
 
Огромная просьба не отправлять заявки дважды. Все они будут рассмотрены со временем, а двойная отправка только замедляет процесс. Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech Совсем скоро наступит Новый Год: приятные хлопоты, подарки и поздравления. А мы дарим вам небольшую порцию хороших новостей: появился список студентов, которые получили путевки в Карелию! 
 
Путевку можно выкупить в промежуток с 28 декабря (пятница) до 15 января (вторник). Если не сделать этого в указанные дни, то она перейдет другому студенту согласно решению стипкомиссии. Напишите в сообщения сообщества, если вы решили отказаться от поездки. 
 
Чтобы выкупить путевку, нужно: 
1. Получить квитанцию для оплаты в МСЦ (2 этаж КСП справа, 10:00-18:00). 
2. Оплатить в кассе МФТИ (2 этаж АК, 13:30-17:30), забрать часть квитанции с печатью об оплате. 
3. Сохранить вашу часть квитанции, чтобы по приезде на базу отдыха отдать старшему смены. 
Обратите внимание, что студентам социальной категории обращаться в кассу не нужно. 
 
Стоимость путёвок: 
— бесплатно для обучающихся социальной категории (получатели гос. социальной стипендии); 
— 3000 рублей для категории нуждающиеся; 
— 5000 рублей для категорий учебная и внеучебная деятельность; 
— 6000 рублей для обучающихся, не вошедших в эти категории. 
 
Если не сможете выкупить путёвку лично, за вас это может сделать другой человек. Тогда просим предварительно написать на socialdean@mipt.ru с указанием ФИО человека, который поможет выкупить путёвку. 
 
Старший смены будет ждать вашу часть квитанции, а также будет помогать администрации базы отдыха с расселением студентов и другими возникающими вопросами. 
 
Для учёта пожеланий по поселению просим заполнить форму по ссылке: 
https://vk.cc/8RaD3Y 
 
По вопросам, связанным с решениями стипкомиссий физтех-школ, вы можете обратиться к профоргу своего факультета. 

Зимний отдых обучающихся организовывается за счёт средств на культурно-массовую, физкультурную и спортивно-оздоровительную работу со обучающимися МФТИ при поддержке управления внеучебной деятельности МФТИ.

#отдых@profkom_phystech До Нового Года осталось 4 дня! Надеемся вы уже купили всем подарки, продумали меню на новогодний стол и решили, с кем будете его праздновать. 

Приготовили для вас новогодний фотоальбом. Отмечайте на фотографиях друзей и знакомых, чтобы они не пропустили пост.

Еще больше фотографий ищите в нашем Instagram: www.instagram.com/mipt_profkom/. 
 
#мероприятия@profkom_phystech Появилась новая партия карт ISIC. Если вы нашли свою фамилию в приложенной вики-странице — карту можно забрать в 224 ГК по будням, с 11:00 до 17:00.

Если вы хотите подать заявку на получение карты — всю необходимую информацию можно посмотреть по ссылке: https://vk.cc/8xymCX 
 
#ISIC@profkom_phystech По техническим причинам мы не сможем запустить новогоднюю фотозону сегодня. Приносим извинения тем, кто уже подстроил под нас планы, и обещаем завтра все наверстать. 

Но она все еще будет работать 22 и 23 декабря. Так что есть еще целый день, чтобы выбрать лучшую рубашку и праздничные носочки, понять, какая сторона у вас получается на фотографиях лучше и пригласить еще больше друзей.

На завтра нам удалось продлить время работы: 22 декабря фотозона будет открыта с 10:00 до 18:00. Информацию о времени работы в воскресенье ищите вечером в этом посте. 

#мероприятия@profkom_phystech Сегодня день рождения у [id19414835|Булата Валеева], большого друга профкома!

За время своей многолетней работы в качестве профорга ФМХФ и старшего профорга Булат прослыл главным оптимизатором в профкоме, неутомимо трудясь на благо студентов круглые сутки. Среди его заслуг увеличение объема и стабильности дотаций АПОС, активная мотивация всех профоргов и воодушевление первокурсников пламенными речами. В этом году за свою плодотворную работу Булат был награжден "Звездой Физтеха".

Он и сейчас помогает нам советом и делом, за что мы ему безмерно благодарны!

Наша команда желает Булату продолжать излучать тепло, оставаясь таким же внимательным и неравнодушным к происходящему вокруг! Мы верим, что энтузиазм и организованность помогут ему реализовать все задумки и достичь заветных целей.
С днем рождения!

#дни_рождения@profkom_phystech Близится Новый год, один из самых сказочных и волшебных праздников. Поэтому мы открываем традиционную праздничную фотозону, где можно будет ненадолго отвлечься от постоянного бота, зарядиться новогодним настроением и запечатлеть счастливые моменты, проведенные с друзьями. 
 
Фотозона будет работать с 21 по 23 декабря каждый день с 13:00 до 18:00 в фойе КЗ. Надевайте нарядные носки или, если не хотите фотографироваться босиком, возьмите сменную обувь. 

Также напоминаем вам, что на фотозоне будет работать пункт упаковки подарков. Разные виды упаковочной бумаги, ленточек и бантов ждут вас — приходите украсить подарки для любимых и близких. 

#мероприятия@profkom_phystech Сегодня день рождения у [id127720125|Димы Проскурина], профорга ФИВТ! 

Дима не так давно занимает свой пост, однако уже заслужил репутацию очень ответственного профорга. Кроме своей основной должности, он также помогает социальному отделу и отвечает за распределение путёвок в профилакторий. 

Коллектив профкома поздравляет Диму с праздником, и желает ему карьерных и творческих успехов, оставаться таким же аккуратным и трудолюбивым, серьёзным и вдумчивым. Мы рады работать вместе с ним, потому что он всегда делает свою работу безукоризненно и вдохновляет окружающих на самосовершенствование.

#дни_рождения@profkom_phystech До 16 декабря продлится очередной этап сбора заявок на получение скидок по программе "РЖД Бонус". Участие в программе даёт возможность покупки билетов в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении со скидкой 25%. 
 
Внимание! Мы оформляем скидку только членам профсоюза. Всем остальным это можно сделать самостоятельно. Инструкция тут: https://rzd-bonus.ru/student.html

Чтобы принять участие в программе как студент, необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru, получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 

Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: 
https://vk.cc/89jHaG. 
 
Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech Сегодня мы поздравляем с Днём Рождения профорга ФФКЭ [id52565099|Влада Агафонова]! 
 
Влад на посту уже месяц и органично влился в работу нашего коллектива! Многие знают его как любителя подурачиться, но в серьезных делах он поражает своей ответственностью, отзывчивостью и надежностью. 
 
Счастливы, что Влад теперь часть нашей команды. Хотим пожелать ему оставаться таким же позитивным и целеустремленным.
 
Поздравляем, Влад! 
 
#дни_рождения@profkom_phystech Подведены итоги голосования, а значит известно, какие фильмы будут показаны на Ночи кино, которая пройдет с 22 на 23 декабря (сб-вс) в 23:40 в ТЦ "Конфитюр" в кинотеатре "Галакс".

Список выбранных фильмов: 

1) Аквамен - https://www.kinopoisk.ru/film/akvamen-2018-470178/
2) Хроники хищных городов - https://www.kinopoisk.ru/film/493271/
3) Бамблби - https://www.kinopoisk.ru/film/952241/

Цена билета — 400 рублей. Начало продаж — с 11 декабря (вторник) с 11:00 до 17:00 в 224 ГК. Также у вас есть возможность приобрести к билету комбо-набор (кола 0,4 л + маленький попкорн) всего за 100 рублей. Более того, в баре для всех будет акция: начос с соусом + кола 0,4 л = 380 рублей и средний попкорн + 2 колы 0,4 л = 490 рублей.

Ждём вас! 

По всем вопросам обращаться к [id132514843|ответственному]. 

#ночь_кино@profkom_phystech Внимание всем студентам! 

С 9 декабря, то есть уже с сегодняшнего дня, изменяется расписание электричек. В основном время сдвинется незначительно — на 2-3 минуты, но проверить лучше заранее. Имейте это в виду при составлении планов.

Кроме того, обратите внимание, что с 1 января повысится стоимость проезда: планируется повышение тарифа внутри одной зоны с 22 до 23 рублей. С нового года возможна также очередная смена расписания.

#кампус@profkom_phystech Все в Карелию! Остался последний день сбора заявок.

#отдых@profkom_phystech Подготовили для вас статью с основными спортивными объединениями и секциями на Физтехе.

Где можно поиграть в пинг-понг? Есть ли в кампусе тренажёрные залы? Когда можно пойти поплавать в бассейн? Ответы на эти вопросы вы найдёте ниже. А еще расскажем про каток.

#кампус@profkom_phystech Профком студентов запускает Ночь кино, которая будет проходить в ночь с 22 на 23 декабря (сб-вс) в ТЦ "Конфитюр" в кинотеатре "Галакс". 

И конечно же, мы бы хотели определиться с выбором фильмов.

Список претендентов: 

1) Бамблби - https://www.kinopoisk.ru/film/952241/
2) Робин Гуд: Начало - https://www.kinopoisk.ru/film/927495/
3) Щелкунчик и четыре королевства - https://www.kinopoisk.ru/film/shchelkunchik-i-chetyre-korolevstva-2018-975292/
4) Аквамен - https://www.kinopoisk.ru/film/akvamen-2018-470178/
5) Хроники хищных городов - https://www.kinopoisk.ru/film/493271/

Результаты голосования мы подведём 8 декабря в 23:00. 

По всем вопросам обращаться к [id132514843|ответственному].

#ночь_кино@profkom_phystech В преддверии Нового Года мы запускаем самую теплую и праздничную игру — Тайный Санта. Приглашаем вас вместе с нами до конца года собирать радостные улыбки друзей и создавать новогоднюю атмосферу на Физтехе. 

Присоединиться очень просто! Переходите по прикрепленной ссылке и регистрируйтесь. Игра начнется 8 декабря, а закончится 26 декабря. Поторопитесь, в ночь с 7-го на 8-е кнопка регистрации превратится в тыкву.

В этом году в игре появилось три режима: играть только со своим факультетом, играть только в своем общежитии или играть со всеми.

Чтобы добавить в подарок ещё больше любви и заботы, с 10:00 до 17:00 по будням в 224ГК можно будет его упаковать. У нас будут десятки метров разноцветных лент и упаковочной бумаги. 

Ну и вишенка на новогоднем торте: мы запускаем конкурс на лучший подарок. Выкладывайте во Вконтакте и Инстаграме фотографии подарков, которые вам подарил тайный Санта, с хештегом #profkomMIPTsanta, а мы выберем лучшего Санту и задарим его полностью. 
 
И помните: Большой Санта следит за вами. Кто будет плохими мальчиками и девочками и не подарит подарок — тому он по традиции подарит угольки.

upd. Если вы не живете в общежитии, укажите в анкете общежитие и комнату друзей, в которую вам передадут подарок, а в комментариях (последний пункт формы) объясните ситуацию.

#мероприятия@profkom_phystech До 9 декабря включительно будет проходить сбор заявок на получение карты ISIC. Выданные карты будут действительны до 31 декабря 2019 года. Обратите внимание, что для получения карты необходимо продлить студенческий билет на этот год. С инструкцией по подаче заявок можно ознакомиться по ссылке: https://vk.cc/8xymCX. 
 
Напоминаем, что ISIC — это единственное международное удостоверение, подтверждающее статус студента в любой точке мира. С её помощью вы можете: 
 
1) Посещать музеи, театры, выставки во всем мире со скидкой или вообще бесплатно. 
 
2) Воспользоваться скидкой в кафе, ресторанах, кинотеатрах, развлекательных центрах, спортзалах, книжных магазинах, скидки на обучающие курсы. 
 
3) Получать подарки от партнеров без покупки, просто при предъявлении карты. 
 
Подробную информацию об этой карте можно посмотреть на сайте 
https://isic.ru/ 
 
#ISIC@profkom_phystech Появился новый список студентов, которые уже получили специальную скидку 25% на проезд в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении в рамках программы "РЖД Бонус". 
 
Подробную информацию об этой программе можно посмотреть на сайте rzd-bonus.ru. 
 
Всем желающим принять участие в программе как студенты необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: https://vk.cc/8wp0kS.

Огромная просьба не отправлять заявки дважды. Все они будут рассмотрены со временем, а двойная отправка только замедляет процесс. Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech Ура! Появились фотографии с наших мероприятий Дня рождения Физтеха.

Предлагаем налить чашечку теплого чая, позвать друзей и вспомнить веселые и смешные моменты того вечера.

Еще больше фотографий ищите в нашем Instagram: www.instagram.com/mipt_profkom/.

#мероприятия@profkom_phystech Появилась новая партия карт ISIC. Если вы нашли свою фамилию в приложенной вики-странице — карту можно забрать в 224 ГК по будням, с 11:00 до 17:00. 
 
Если вы хотите подать заявку на получение карты — всю необходимую информацию можно посмотреть по ссылке: https://vk.cc/8xymCX 
 
#ISIC@profkom_phystech В последнее время у студентов в читальных залах ГК стали пропадать вещи — книги, ручки, иногда даже ноутбуки. Сообщений о краже компьютеров было уже несколько, и только в одном случае удалось найти вора. 

Знаем, что огромное количество людей оставляет свои вещи в боталках и на диванчиках, и эта ситуация с кражами — просто из ряда вон выходящая. Пожалуйста, внимательно следите за своими вещами в общественных местах. Если вы стали свидетелем кражи, постарайтесь пресечь нарушение и немедленно сообщите охране. 

Камеры видеонаблюдения в боталках пока не установлены, но этот вопрос активно прорабатывается профкомом студентов МФТИ. Будьте аккуратны!

#происшествия@profkom_phystech Появился список студентов в профилакторий на смену с 7 декабря.
 
Порядок получения путевки в санаторий-профилакторий МФТИ: 

1. До 5 декабря включительно(среда) оплатить путевку в кассе МФТИ (2 этаж АК, 14:00-17:30, стоимость 1000р). Если вы не успеваете оплатить путёвку лично, это может сделать кто-то из ваших знакомых. Оплатить путёвку можно уже сегодня! 
2. После оплаты прийти с квитанцией в профилакторий на 3 этаж. 
3. Оформить санаторно-курортную карту у терапевта в поликлинике, к которой вы прикреплены. Рекомендуем вам начать оформление санаторно-курортной карты уже сейчас, так как в среднем она делается три дня. 
Если по каким-либо причинам вы не успели оформить санаторно-курортную карту к началу смены, вы можете получить талоны на питание только на несколько дней. 
 
Все вопросы о профилактории вы можете задать в сообщения сообществу или посмотреть в FAQ (https://vk.com/@profkom_phystech-pro-profilaktoriy). 
 
ВНИМАНИЕ! Некоторым студентам пишут мошенники с требованием сделать оплату или "хотя бы предоплату" профилактория. Игнорируйте их: все денежные операции проводятся через кассу МФТИ. 
 
#профилакторий@profkom_phystech С приближением сессии большинство студентов невольно начинает мечтать о долгожданных зимних каникулах. И мы рады начать сбор заявок на зимний отдых обучающихся МФТИ! 

Традиционный выезд в Карелию будет организован с 28 января по 2 февраля, больше информации в приложенной статье.

Для подачи заявок необходимо заполнить гугл-форму: https://vk.cc/8KCFlR. Заявки принимаются до 8 декабря включительно. 

#отдых@profkom_phystech До 28 ноября продлится очередной этап сбора заявок на получение скидок по программе "РЖД Бонус". Участие в программе даёт возможность покупки билетов в купейных вагонах поездов Федеральной пассажирской компании во внутригосударственном сообщении со скидкой 25%. 
 
Подробную информацию об этой программе можно посмотреть на сайте rzd-bonus.ru. 
 
Чтобы принять участие в программе как студент, необходимо зарегистрироваться на сайте rzd-bonus.ru, получить номер участника, после чего заполнить гугл-форму (http://vk.cc/4vUkND), чтобы мы могли подтвердить, что вы являетесь обучающимися МФТИ. 
 
Всем студентам, ранее получавшим скидку, нужно еще раз заполнить гугл-форму, чтобы мы продлили скидку на этот учебный год. Если ваши паспортные данные не изменились, на сайте РЖД повторно регистрироваться не надо. 
 
Полную инструкцию по регистрации можно найти по ссылке: 
https://vk.cc/89jHaG. 
 
Если у вас возникли проблемы, напишите нам — мы всегда рады помочь. 
 
#РЖД_Бонус@profkom_phystech Так как после 23.00 закрываются все калитки, ведущие на территорию вуза, ночью в МФТИ можно попасть только через Новый корпус. При этом посторонние люди, не имеющие электронного пропуска, не могут ночью попасть на территорию института. 
 
Эта мера была введена для обеспечения безопасности преподавателей и студентов, задерживающихся в учебных корпусах допоздна. Однако многим студентам она кажется излишней и неудобной: чтобы попасть домой часто приходится пройти почти весь вуз насквозь. Правовым отделом профкома было выдвинуто предложение: не закрывать выход напротив главного корпуса. 
 
Нам интересно ваше мнение: нужно ли оставлять калитку напротив главного корпуса открытой после 23.00? 

#кампус@profkom_phystech Билеты на зимние каникулы в Шерегеш уже активно продаются, а это значит, пора подвести итоги лета. 

Этим летом мы отдыхали на Черном море в 2-х местах: СОСК "Радуга" (пос. Дивноморское) и Пансионат "Моряк" (с. Абрау-Дюрсо). В статье, прикреплённой к этому посту, мы расскажем, как студенты оценили отдых на этих базах. 

Путешествуйте и отдыхайте с Профкомом!

#отдых@profkom_phystech Начинается сбор заявок на смену в профилакторий с 7 декабря. Обращаем ваше внимание, что форма закроется для заполнения во вторник, 27 ноября, в 20:00. 
 
Профилакторий можно посещать раз в семестр. 
Стоимость путёвки для студентов, как и раньше, будет составлять 1000 рублей. Смена с проживанием. 
В течение смены студенты получают трёхразовое питание и лечебные процедуры, которые назначает терапевт профилактория. 
 
Убедительная просьба! Если вы не собираетесь выкупать путёвку, не заполняйте форму подачи заявок! Это затрудняет распределение путёвок между нуждающимися студентами. 

#профилакторий@profkom_phystech Вчера, 21 ноября, прошла встреча студентов с ректоратом МФТИ. Подготовили для вас статью с ответами на самые актуальные вопросы.
 
Говорили о развитии института, о проблемах безопасности, про медицинское обслуживание и учебный процесс. И ещё немного про физтех-школы.

#кампус@profkom_phystech Объявление для всех, кто регистрировался на каток.

Так как многие из вас не смогли забрать свои билеты сегодня, мы решили продлить их выдачу и на завтрашний день, но с некоторыми изменениями.

Те, кто зарегистрировался в форме на платное участие до 22:30 сегодняшнего дня, могут также получить билет бесплатно. То есть списки теперь объединены, а значит количество зарегистрировавшихся превышает число мест, и билеты получат те, кто придут раньше. Получить билеты можно в 224ГК с 10:00 до 17:00. 

Важные замечания:
- Ваши друзья могут забрать билет за вас;
- Для всех, кто получил бесплатный билет предусмотрен трансфер до катка и обратно, остальные могут занять место в порядке живой очереди;
- Если вы без билета, то оплата производится на месте по цене 350 рублей за вход;
- Стоимость проката 250 рублей, стоимость заточки 300 рублей;
- Можно взять с собой еду и воду, но они не должны быть распакованы.

#мероприятия@profkom_phystech Началась встреча с администрацией нашего вуза.
Мы ведём текстовую трансляцию в нашем твиттере: https://twitter.com/profkommipt

#кампус@profkom_phystech Многие студенты сталкиваются с проблемой больших очередей в кассу на Новодачной. В итоге не все успевают купить билет. Эту ситуацию могли бы исправить автоматы по продаже билетов.

На данный момент правовой отдел занимается переговорами с Центральной пригородной пассажирской компанией по поводу установки таких автоматов на станции. Однако приобрести льготный билет в автомате можно будет только с использованием социальной карты студента.
 
Для того, чтобы вести аргументированный диалог с ЦППК, нужно подробно описать и визуализировать проблему. Если вы попали в такую ситуацию, присылайте в личные сообщения фотографию большой очереди, время, когда она сделана и количество минут, оставшихся до прибытия электрички.

#кампус@profkom_phystech Организовали для вас на ДРФ каток. Спешите регистрироваться! 
 
#мероприятия@profkom_phystech Сегодня празднует свой день рождения яркая и остроумная Даша Яновская, глава информационного отдела.
 
С прошлого года Даша занимается освещением деятельности Профкома. 
Она всегда с душой подходит к написанию текста, стараясь сделать его менее официальным и более понятным. Ее стараниями студенты всегда находятся в курсе изменений, происходящих в вузе. 
 
Команда Профкома поздравляет Дашу с праздником и желает ей успехов в делах и учебе, солнечного настроения и неисчерпаемого запаса жизненных сил. 

#дни_рождения@profkom_phystech Важная информация для тех, кто заказал, но ещё не получил карту МИР!

Человек, ответственный за подачу заявлений и работу с банком, сейчас находится на длительном больничном. Поэтому процесс выдачи карт затормозился.

Если вы подавали заявление на выпуск карты больше месяца назад и вам ее до сих пор не выпустили, напишите в личные сообщения нашего сообщества свои ФИО и группу — мы будем содействовать решению проблемы.

#разное@profkom_phystech Как многие уже знают, физтехи на прошедшей неделе провели акцию, в ходе которой были «похоронены» академические свободы МФТИ. Новость об акции опубликовали BBC, Телеканал Дождь и другие популярные ресурсы. 
 
Мы поддерживаем студентов в их стремлении отстаивать свои права и интересы, в том числе с помощью огласки и публичных акций. 
Нас, как защитников прав студентов, смутила лишь небольшая деталь — новостные порталы указали закрытие боталок как одну из причин протеста: 
 
«Еще одна претензия студентов — по ночам стали запирать "боталки" — единственное место в кампусе, где студенты могли засиживаться до ночи и учиться. Студенты говорят, что проблема шире, чем просто бытовое неудобство»(https://vk.cc/8Hb826).»
 
В начале года администрация вуза действительно ужесточила правила прохода в учебные корпуса и читальные залы, однако силами активистов профкома студентов удалось отстоять право на посещение читальных залов в ночное время. На данный момент студенты могут находиться в них круглосуточно. Если с этим возникают проблемы — просим оперативно сообщать, мы будем работать над тем, чтобы администрация не создавала препятствий для самоподготовки и самообразования студентов. 
 
Нам интересно ваше мнение: одобряете вы подобные акции или считаете их бесполезными, стоит ли таким образом открыто высказывать своё мнение и против чего стоит выступать. Пишите свои ответы в комментариях.

#происшествия@profkom_phystech Внимание всем студентам МФТИ, а в особенности велолюбителям!

Велокомната общежития №12 — совместный проект [club45698612|Студсовета ФИВТ] и [club94491663|Вело.Физтеха], при поддержке правового отдела [club7984081|Профкома студентов МФТИ], — наконец-то открыта.

Если вы часто используете велосипед или просто любите кататься и хотите хранить свой транспорт в новом удобном месте на территории кампуса, вам нужно проделать пару несложных шагов:

- зарегистрироваться на сайте общежития №12: vk.cc/8Hhs1t
- добавить свой велосипед и изучить правила пользования велокомнатой: https://vk.cc/8HhskO

Пользоваться услугами велокомнаты могут не только проживающие в 12-ке, а все студенты и сотрудники МФТИ. Поторопитесь, скоро свободных мест может не остаться.

#кампус@profkom_phystech До 15 ноября включительно будет проходить сбор заявок на получение карты ISIC. Выданные карты будут действительны до 31 декабря 2019 года. Обратите внимание, что для получения карты необходимо продлить студенческий билет на этот год. С инструкцией по подаче заявок можно ознакомиться по ссылке: https://vk.cc/8xymCX. 
 
Напоминаем, что ISIC — это единственное международное удостоверение, подтверждающее статус студента в любой точке мира. С её помощью вы можете: 
 
1) Посещать музеи, театры, выставки во всем мире со скидкой или вообще бесплатно. 
 
2) Воспользоваться скидкой в кафе, ресторанах, кинотеатрах, развлекательных центрах, спортзалах, книжных магазинах, скидки на обучающие курсы. 
 
3) Получать подарки от партнеров без покупки, просто при предъявлении карты. 
 
Подробную информацию об этой карте можно посмотреть на сайте 
https://isic.ru/ 
 
#ISIC@profkom_phystech 